@prefix concept: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/>.
@prefix collectie: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/collection/lulucf_landgebruikscategorie/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/conceptscheme/lzs/>.
@prefix conceptscheme-alg: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dr: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/drager/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix cat: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/>.
@prefix lzs-vocab: <https://data.lzs.omgeving.vlaanderen.be/ns/vocab#>.
@prefix lzs-medium: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/medium/>.
@prefix lzs-bandbreedte: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/norm_bandbreedte/>.
@prefix lzs-param-norm: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/parameter_norm/>.
@prefix lzs-param: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/parameter/>.
@prefix lzs-status: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/status/>.
@prefix lzs-stalbezetting: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/stalbezetting/>.
@prefix lzs-type: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lzs/type/>.
@prefix vlarem-klasse: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/vlarem-klasse/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_catalog: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix procedure: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/observatieprocedure/>.
@prefix provenancestatement: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/provenancestatement/dataset/>.
@prefix quantitykind: <http://qudt.org/vocab/quantitykind/>.
@prefix qudt: <http://qudt.org/schema/qudt/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix schema: <https://schema.org/>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix sosa: <http://www.w3.org/ns/sosa/>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ssn: <http://www.w3.org/ns/ssn/>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix unit: <http://qudt.org/vocab/unit/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

<https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/100> a skos:Concept;
    skos:definition "Al het land met een houtachtige vegetatie die overeenkomt met de drempelwaarden die gebruikt worden om bos te definiëren in de nationale broeikasgasinventarisatie of die het potentieel heeft om deze drempelwaarden te bereiken (drempelwaarden; oppervlakte (ha): 0,5, boomkroonbedekking (%): 20, boomhoogte (m): 5) (IPCC 2006)."@nl;
    skos:inScheme cat:lulucf_landgebruikscategorie;
    skos:notation "100";
    skos:note "Al het land met een houtachtige vegetatie die overeenkomt met de drempelwaarden die gebruikt worden om bos te definiëren in de nationale broeikasgasinventarisatie of die het potentieel heeft om deze drempelwaarden te bereiken (drempelwaarden; oppervlakte (ha): 0,5, boomkroonbedekking (%): 20, boomhoogte (m): 5) (IPCC 2006)."@nl;
    skos:prefLabel "Bos"@nl;
    skos:topConceptOf cat:lulucf_landgebruikscategorie.
<https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/200> a skos:Concept;
    skos:definition "Gecultiveerd land, inclusief rijstvelden, en boslandbouwsystemen waarvan de vegetatiestructuur onder de drempelwaarden voor de categorie bos valt (IPCC 2006)."@nl;
    skos:inScheme cat:lulucf_landgebruikscategorie;
    skos:notation "200";
    skos:note "Gecultiveerd land, inclusief rijstvelden, en boslandbouwsystemen waarvan de vegetatiestructuur onder de drempelwaarden voor de categorie bos valt (IPCC 2006)."@nl;
    skos:prefLabel "Akkerland"@nl;
    skos:topConceptOf cat:lulucf_landgebruikscategorie.
<https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/300> a skos:Concept;
    skos:definition "Weilanden en grasland die niet als akkerland worden beschouwd. Deze categorie omvat ook systemen met houtachtige vegetatie en andere vegetatie die geen gras is, zoals kruiden en struiken, die onder de drempelwaarden van de categorie bos vallen (IPCC, 2006)."@nl;
    skos:inScheme cat:lulucf_landgebruikscategorie;
    skos:notation "300";
    skos:note "Weilanden en grasland die niet als akkerland worden beschouwd. Deze categorie omvat ook systemen met houtachtige vegetatie en andere vegetatie die geen gras is, zoals kruiden en struiken, die onder de drempelwaarden van de categorie bos vallen (IPCC, 2006)."@nl;
    skos:prefLabel "Grasland"@nl;
    skos:topConceptOf cat:lulucf_landgebruikscategorie.
<https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/400> a skos:Concept;
    skos:definition "Gebieden met veenontginning en land dat het hele jaar of een deel van het jaar door water bedekt of verzadigd is (bijv. veengebieden) en dat niet tot de categorieën bos, akkerland, grasland of ruimtebeslag behoort (IPCC, 2006)."@nl;
    skos:inScheme cat:lulucf_landgebruikscategorie;
    skos:notation "400";
    skos:note "Gebieden met veenontginning en land dat het hele jaar of een deel van het jaar door water bedekt of verzadigd is (bijv. veengebieden) en dat niet tot de categorieën bos, akkerland, grasland of ruimtebeslag behoort (IPCC, 2006)."@nl;
    skos:prefLabel "Wetlands"@nl;
    skos:topConceptOf cat:lulucf_landgebruikscategorie.
<https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/500> a skos:Concept;
    skos:definition "Al het ontwikkelde land, inclusief transportinfrastructuur en woongebieden van enige omvang, tenzij ze al onder andere categorieën vallen (IPCC, 2006)."@nl;
    skos:inScheme cat:lulucf_landgebruikscategorie;
    skos:notation "500";
    skos:note "Al het ontwikkelde land, inclusief transportinfrastructuur en woongebieden van enige omvang, tenzij ze al onder andere categorieën vallen (IPCC, 2006)."@nl;
    skos:prefLabel "Ruimtebeslag"@nl;
    skos:topConceptOf cat:lulucf_landgebruikscategorie.
cat:lulucf_landgebruikscategorie a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Deze codelijst bevat een overzicht van de landgebruikscategorieën die gebruikt worden in de context van de Europese LULUCF Verordening mbt de rapportering van de opslag en emissies van broeikasgassen gerelateerd aan landgebruiksveranderingen. "@nl;
    skos:hasTopConcept <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/100>, <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/200>, <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/300>, <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/400>, <https://data.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/lulucf_landgebruikscategorie/500>;
    skos:note "Deze codelijst bevat een overzicht van de landgebruikscategorieën die gebruikt worden in de context van de Europese LULUCF Verordening mbt de rapportering van de opslag en emissies van broeikasgassen gerelateerd aan landgebruiksveranderingen. "@nl;
    skos:prefLabel "LULUCF landgebruikscategorieën"@nl.
